<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="articoli.xsl" ?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="documenti.xsl" ?>

<testi xmlns:xs="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.schermacastelfranco.com" nome="Testi" xs:schemaLocation="http://www.schermacastelfranco.com testi.xsd">

	<articolo>
		<luogo>Arricia (RM)</luogo>
		<data>2014-01-11</data>
		<titolo>ARICCIA, SECONDA PROVA GIOVANI DI SPADA: ECCELLENTE TERZO POSTO DI LORENZO LUCIDI NEI MASCHI E ALTRETTANTO BUONISSIMA PRESTAZIONE DI BEATRICE CAGNIN (OTTAVA) NELLE DONNE! MOLTO BUONA LA <span xml:lang="en">PERFORMANCE</span> DI RICCADO MACCHION E ALTRETTANDO DEGNE DI MENZIONE LE PROVE DI ELEONORA DE MARCHI E DI LUDOVICA FAVAROTTO.</titolo>
		<immagine>
			<path-img> ../public_html/img/gare/ariccia-11.01.2014.jpg </path-img>
			<alt>i quattro atleti premiati</alt>
		</immagine>
		<paragrafo>Ad Ariccia (RM) nei giorni 11 e 12 Gennaio si è disputata la seconda delle due prove della categoria esannale dei Giovani ( nati dal 1999 al 1994 compresi), gara che permetteva agli atleti, i quali per merito di classifica vi potevano prendere parte, di giocarsi la qualificazione ai prossimi Campionati Italiani Giovani che si terranno ad Udine all’inizio di Febbraio. Si deve far presente ai lettori che in questo Torneo oltre alla categoria triennale Giovani (’96, ’95, ’94) che di diritto si poteva iscrivere, vengono aggiunti il trenta per cento degli atleti dell’altra categoria triennale inferiore di età, quella dei Cadetti ( ’99, ’98, ’97) che hanno potuto qualificarsi a queste gare grazie alla loro posizione di classifica ottenuta dopo le proprie prove Nazionali di categoria. Il sabato mattina i primi a salire sulle pedane del PalaAriccia sono stati gli spadisti (sempre folto numero, 305 per la precisione!) e la Scherma Castelfranco era presente a questa importante manifestazione con ben 6 atleti, ecco i nomi: Pietro Battocchio, Andrea Cenedese, Jacopo Guidolin, Lorenzo Lucidi, Riccardo Macchion, Francesco Meggetto. Considerando l’elevato livello della manifestazione – malgrado tutti gli spadisti castellani abbiano cercato di mettere in luce ogni tipo di tecnica per ottenere un risultato tale da permettere loro di andare avanti – dopo il Girone all’Italiana per qualificarsi alla seconda fase, quella dell’Eliminazione Diretta, solo Lorenzo Lucidi e Riccardo Macchion superavano bene questo primo scoglio, tutti gli altri si dovevano purtroppo fermare non avendo ottenuto un numero sufficiente di vittorie. I nostri due bravi spadisti iniziavano così la scalata verso la zona alta della classifica, eliminando via via anche atleti quotati che avevano accumulato esperienze internazionali, ma che nulla in quel giorno potevano opporre contro la baldanza e la determinazione dei nostri due castellani. Da qui i nostri due “superstiti” iniziavano la loro cavalcata verso la cima della classifica, sbarazzandosi – in taluni casi anche con una certa “supremazia” - via via dei vari contendenti che gli si paravano innanzi! Così, passo dopo passo alla fine di questa estenuante giornata arrivavano entrambi agli ottavi di finale e qui la lotta si faceva veramente dura! Il primo a capitolare è stato Macchion che contro il torinese Enrico Bergamini – spadista che è nel giro della Nazionale già da tempo – poco ha potuto e forse anche a causa della stanchezza che nel nostro si faceva sentire, si è dovuto arrendere all’avversario meglio preparato e fresco di lui. Il punteggio finale di 15-8 non rende merito comunque al lavoro che il nostro spadista castellano sta continuamente perfezionando in Sala Scherma! Va altresì detto che in ogni caso grazie al dodicesimo posto di questa gara e al buon piazzamento della precedente prova Giovani Macchion ha potuto staccare il suo pass per i prossimi Campionati Italiani di categoria <span xml:lang="en">Under</span>-20 che si disputeranno a Udine il prossimo Febbraio. Lucidi invece continuava la sua marcia trionfale verso il podio sbarazzandosi senza difficoltà negli ottavi del genovese Falcone e nei quarti, con più risicato punteggio (15-13) del forte ferrarese Villani. Ringalluzzito dall’essere finalmente approdato nella zona podio Lucidi ha provato con tutte le sue forze di opporsi ad uno dei papabili vincitori della gara – il bergamasco della Società Creberg, Andreana – e a dire il vero nei primi due dei tre tempi regolamentari aveva sempre mantenuto un buon vantaggio! Nella terza frazione, complice sicuramente anche la fatica per una giornata così lunga di gara, Andreana riusciva a rimontare e a superare di due sole stoccate il nostro spadista, che comunque veniva giustamente ripagato con uno splendido terzo posto finale assieme al forlivese Efrosinin. La finalissima andava ad appannaggio del fortissimo pisano Gabriele Cimini della Società Di Ciolo che si “sbarazzava” di Andreana con l’eloquente punteggio di 15-7.
La domenica con la gara femminile (anche qui numeri alti con 218 spadiste) le cose, per la Scherma Castelfranco Veneto, partivano decisamente meglio in quanto delle sette ragazze partecipanti e precisamente: Elena Battocchio, Emma Bizzotto, Beatrice Cagnin, Eleonora De Marchi, Ludovica Favarotto, Eugenia Mazzoleni e Francesca Zen sei entravano nella fase dell’Eliminazione Diretta mentre solo per alcune stoccate di differenza la Zen era costretta ad abbandonare il campo. Anche qui bisogna capire che lo spessore tecnico delle avversarie, man mano che si saliva di classifica, diventava maggiore facendo così aumentare anche le difficoltà per le nostre brave atlete. La prima “vittima” è stata Elena Battocchio nella prima diretta, mentre nella seconda si sono fermate rispettivamente Emma Bizzotto, ed Eugenia Mazzoleni. Le altre tre spadiste continuavano la loro avanzata in classifica. In questa scalata la prima a fermarsi è stata la Favarotto che ha avuto comunque il grande merito di aver rimontato un punteggio a suo sfavore portandolo alla parità a pochi secondi dalla fine del match e giocandosi così con un’atleta più vecchia e quindi esperta di lei l’incontro con una sola stoccata di possibilità nel minuto supplementare. Questi sono segnali che i maestri castellani non possono non aver notato! Nei sedicesimi di finale la Scherma Castelfranco perdeva un’altra delle sue pedine importanti: Eleonora De Marchi, che in un incontro tiratissimo contro la coriacea piemontese Isola poco ha potuto fare contro l’irruenza e la determinazione dell’avversaria, ed ha comunque concluso la sua fatica quotidiana con il buon punteggio di 13-15 a suo svantaggio. Ultima atleta rimasta a difendere i colori di Castelfranco era rimasta Beatrice Cagnin, in quel giorno non proprio in forma fisica per malanni personali ea dire il vero la sua partenza stentata nel girone del mattino (tre vittorie e tre sconfitte) non faceva presagire nulla di buono. Evidentemente è riuscita a gestire nel migliore dei modi le sue problematiche al punto che dopo la prima diretta vinta si è come rianimata, e da qui ha cambiato proprio marcia! Con una serie di incontri eccellenti si andava a liberare della malcapitate che le si paravano innanzi ( come per esempio nell’incontro dei sedicesimi di finale contro la forte senese <span xml:lang="en">Nicole</span> Foietta che veniva liquidata col punteggio di 15-11) arrivando fino alla tanto agognata finale a otto. Qui nel primo incontro per accedere al podio incappava in una scomoda avversaria nemmeno troppo conosciuta, la ventenne catanese Dal Bello, ma che non le ha mai permesso di poter esprimere la propria scherma annullando qualsiasi azione la nostra provasse a fare: per la nostra Beatrice il rammarico di non essere “andata a podio” ma nel contempo la coscienza di avere fatto una grossissima esperienza da non dimenticare ma da elaborare col tempo. Come detto veramente buono il suo ottavo posto finale di classifica! Per concludere, con molto orgoglio, c’è da dire che grazie ai risultati delle due prove femminili Cagnin, De Marchi e Favarotto parteciperanno ai prossimi Campionati Italiani di Udine sia nella categoria Cadetti (<span xml:lang="en">Under</span>-17)  che nei Giovani ( <span xml:lang="en">Under</span>-20) proprio grazie agli ottimi risultati che le nostre tre brave spadiste hanno saputo ottenere, e non solo, ma con questa loro presenza Il Circolo Scherma Castelfranco Veneto è la Società in Italia – perciò la numero uno! - col maggior numero di atleti che potranno prender parte agli Italiani (considerando che vanno di diritto solo i primi 36 del <span xml:lang="en">Ranking</span> Nazionale finale)! Complimenti agli atleti e ai maestri!
		</paragrafo>
	</articolo>

	<articolo>
		<luogo>Chiavari (GE)</luogo>
		<data>2014-02-04</data>
		<titolo>ECCELLENTI NOTIZIE DA CHIAVARI (GE): AI GIOCHI DEL MEDITERRANEO <span xml:lang="en">UNDER</span> 17 E <span xml:lang="en">UNDER</span> 20 L’INDOMITA BEATRICE CAGNIN NELLE CADETTE U-17 SPADA CONQUISTA UN’OTTIMA MEDAGLIA D’ARGENTO ED E’ ANCHE L’UNICA ITALIANA A SALIRE SUL PODIO!
		</titolo>
		<immagine>
			<path-img>../public_html/img/gare/chiavari-25.01.2014.jpg</path-img>
			<alt>le quattro atlete premiate</alt>
		</immagine>
		<paragrafo>Dal 24 al 26 Gennaio la Scherma Chiavari ha organizzato, con sapiente maestria, i Giochi del Mediterraneo 2014 per le categorie <span xml:lang="en">Under</span>-17 e <span xml:lang="en">Under</span>-20 alle sei armi (Fioretto, Sciabola e Spada maschile e femminile). Alla manifestazione hanno preso parte tutti, o quasi, i paesi affacciantisi sul Mare Nostrum, più qualche altra nazione “limitrofa” come Ungheria e Serbia. Non affollatissimo il parterre delle spadiste, che malgrado il parvo numero faceva intendere una qualità tutt’altro che scarsa! Irene Biagioni, Beatrice Cagnin ed Alice Cassano le tre italiane che rappresentavano il nostro Paese in questa gara. Partite bene tutte e tre, con addirittura Biagioni e Cagnin nelle prime posizioni di classifica dopo il Girone all’italiana utile all’ottenimento del numero di dorsale individuale per entrare nella fase dell’Eliminazione Diretta, la prima a fermarsi – anche per disturbi fisici ad una gamba – è stata la Cassano. Biagioni e Cagnin approdavano ai quarti di finale e qui la seconda vittima è stata la Biagioni, sconfitta col punteggio di 13-15 dalla ungherese Nagy che a sua volta subirà lo stop sulla terza piazza del podio proprio dalla nostra bravissima Beatrice Cagnin, dopo uno scontro al cardiopalma vinto dalla spadista castellana col  punteggio di 11-10! Nella finalissima la Cagnin è incappata su un’altra fortissima atleta ungherese, Nelli Ladanyi, che purtroppo non ha mai permesso – con la sua tecnica - alla nostra Beatrice di potersi esprimere come poco prima aveva fatto. Il risultato finale di 15-9 fa capire lo spessore tecnico-tattico della vincitrice! Da considerare, al di là del risultato, la favorevole esperienza che la nostra atleta ha portato a casa in vista dei suoi prossimi importanti impegni di stagione.
		</paragrafo>
	</articolo>

	<articolo>
		<luogo></luogo>
		<data></data>
		<titolo></titolo>
		<immagine>
			<path-img></path-img>
			<alt></alt>
		</immagine>
		<paragrafo></paragrafo>
	</articolo>

</testi>
